新點歷史題 自古以來黃帝係咩人？

【你相信「炎黃子孫」的神話？】
.
港星黃秋生即將入籍台灣一事，台籍藝人黃安於5月12日公開批判，「真給黃家丟臉，我也姓黃。」不料黃秋生隨13日回應說：「我根本不姓黃。」他的本名是Anthony Perry。黃安的誤解，在網路上迅速引起熱烈討論。
.
黃安大概不知道，許多以「漢字姓名」留下紀錄的歷史人物，其實未必都是「漢族」！郎世寧不姓郎（清帝國的宮廷畫家／義大利人），鮑羅廷不姓鮑（民國時期蘇聯外交官／俄羅斯猶太人）。安祿山本不姓安，史思明也本不姓史。
.
早在2016年，黃安曾在臉書上自認為「炎黃子孫」。而按照「國學」大師章太炎的說法，炎帝、黃帝可是來自上古時代的美索不達米亞（兩河流域），他們可都是中國人眼中的外國人喔！
.
這就是20世紀初期非常流行的「黃帝西來說」，由知名的東方學者拉庫伯里提出，他考證出黃帝的本名為Nakhunte，率領部落從西亞的巴比倫出發，翻越崑崙山，抵達黃河流域後，變成中國人。章太炎更秉持此說精神，考證「炎帝神農氏」的真實身分其實是巴比倫王朝的開國君王Sargo。
.
所以在當時的「中國人」看來，黃種人也是可以不輸白種人的啦！總之「黃帝西來說」從晚清到辛亥革命時期，得到「中國人」的熱烈迴響，而此說也和「漢族人」綁在一起。從西方來的黃帝和炎帝，就這樣被包裝成為「中國人」的祖先。
.
.
——「中國人」百年神話大事記——
.
1901年，梁啟超首次提出「中國民族」的概念。
1912年，中華民國建立，號稱「五族共和」。
1919年，孫中山拋棄「五族共和」，提倡漢族民族主義統一中國。
1927年，蔣介石的國民黨宣傳「炎黃子孫」、「中華民族」等詞。
1935年，國民黨開始祭祀黃帝陵，「民族祭祖」一直延續到今日。
1949年，中共建國後，不再支持民族自決，全盤接受國民黨的歷史神話。
.
至此，所有「中國人」完全等同於「炎黃子孫」、「中華民族」。直到今日，還是有許多人停留在這類錯誤的想像中，這也是《你不可能是漢族》作者致力破除的歷史神話。既然「中國人」一詞已被證明是百年前才發明，我們要追問的是，若你不可能是「中國人」，不可能是「漢族」，那麼，你到底是誰？
.
#你不可能是漢族

我都係唔明佢做咩無啦啦串黃秋生

另外，炎黃子孫係神話黎咋，史上經歷咗咁多個暴君
唔通真係傳D真嘅歷史俾你聽咩
有幾多個范仲俺俾人奄咗就算丫